韓國瑜火氣大！市議會總質詢最後一天跟議員大聲對罵三分鍾 (片)

韓國瑜火氣大！總質詢最後一天跟議員大聲對嗆

2019-06-03

〔記者王榮祥／高雄報導〕民進黨高市議員李喬如今天總質詢出奇招，先把市府團隊全請出議場，一人單挑高雄市長韓國瑜，先質疑為何沒出席行政院會、又搬出前市長陳菊做比較；韓國瑜瞬間激怒，痛斥李喬如是非不分、是不及格議員，李喬如也毫不客氣說高雄市民根本沒發財，只有「你」發財。

會後，李喬如強調，議員質詢不是要奉承市長、官員，而是就市民關心的議題提出詢問。他認為韓國瑜沒有資格評斷議員及不及格？及格與否、應該由選民評斷。

李喬如今質詢時，先請全場官員閉目養神兩分鐘，接著詢問官員，是否反對韓國瑜選總統？不少官員們表情尷尬、但沒人舉手；李喬如則指出，因為官員沒有擔當，接下來要問的問題跟官員無關，請全體官員先離場，官員們一度猶豫，經議長許崑源裁示，留下3位副市長與秘書長，所有官員先離場休息。

官員離場後，李喬如開始詢問韓國瑜有沒有參與院會？並直言卡韓、打韓的人都是國民黨的人，並非民進黨，接著搬出前市長陳菊為了高雄市民權益，數度北上跟馬政府爭取經費。

因為團隊被請出、加上幾個問題問下來，瞬間惹毛韓國瑜；韓國瑜答詢聲量激昂，首度「大聲」回嗆李喬如，加上肢體動作，讓全場頓時陷入火爆氣氛。

他強調自己有參加過行政院會，近期是因為議會時間，下禮拜議會結束就會再去開會，說著說著，韓國瑜提及民進黨在高雄執政時留下大批債務，高雄財政這麼困難，不是韓國瑜造成的，而去年花十多億元修路，結果先前一場雨讓市區出現5千個洞。

韓國瑜怒火中燒，認為高市府很努力，議員一句讚沒地都沒有，典型民進黨質詢，還指出弊案那麼多、還有慶富與善款等爭議，李喬如為何先前沒質詢，他形容李喬如是非不分、以政黨看事情，是不及格的議員，還請李喬如盡量講，再去剪接，到時候把他剪成大壞蛋。

李喬如誤聽韓國瑜的大壞蛋說，澄清沒有要你當王八蛋？但她也反批韓國瑜不尊重議會，高雄市民至今根本沒有發大財，高雄市只有「你」賺錢，無心市政，市民痛苦指數升高。

高雄發大財

個聾人翻譯員好無奈
唔知點做手語好

全程中指

草包 vs 草包

發大財手語是點

中指？

其實台灣呢d政棍都係撈油水架啦
黑金政治一直存在
兩個都扮到正義撚咁
姓韓既畀佢選到總統
真係會出賣台灣人做吳三桂

☞

EQ咁高
台灣人自求多福

高雄又老又窮呢點始終冇變過

邊個做都係咁

不過民進黨又真係廢到冇人撐先比個吹水佬上位

賣台發大財

搵邊個都救唔到啦
除非台灣政府肯將科技園掉落高雄度
冇就業機會,邊度搞得起

郭台銘將中國富士康移去高雄

佢夠話係美國設廠啦

隻抽啦市長

呢條友就收皮啦
連樣都唔做,放返d廠係台灣都唔肯